# Transcript of Pepper&Carrot Episode 19 [da]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 19: Forurening

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|1|True|Det nytter ikke at holde øje med dig længere...
Cayenne|2|True|Grav alle disse mislykkede eliksirer ned så hurtigt som muligt, så du kan komme hjem og hvile dig
Cayenne|3|False|At se dig lykkes med én i morgen er nok bare ønsketænkning, men man ved jo aldrig!
Cayenne|4|False|Ja ja, jeg skynder mig!
Pepper|5|True|Men hvad er det egentlig også det der med altid at grave alt ned ?
Pepper|6|True|Ville det ikke være bedre hvis…
Pepper|7|False|hvis HVAD ?
Cayenne|8|False|Jeg går hjem.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|labels in the garden :-)
Pepper|1|True|Øhm…
Pepper|2|True|Altså jeg er ikke ekspert…
Pepper|3|True|Men vores køkkenhave er ret mærkelig i år,
Pepper|4|False|og det gælder også mange af planterne rundt om huset.
Skrift|5|False|Og myrerne laver virkelig underlige ting.
Skrift|6|False|Så, altså...
Pepper|7|False|Jeg tænker, at vi måske har et forurenings-problem, og at vi bør overveje at rense lidt op...
Pepper|8|True|Hør, frøken Jeg-fejler-med-alle-mine-eliksirer,
Pepper|9|False|I Kaosah begraver vi vores fiaskoer!
Cayenne|10|True|Det har været traditionen siden tidernes morgen, og vi er ligeglade med MODER JORD!
Cayenne|11|False|Så ti stille og GRAV !!
Cayenne|12|True|din Hippiah-heksedragt stiger dig tydeligvis til hovedet!
Cayenne|13|True|Tomater
Cayenne|14|False|Auberginer

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|vi begraver vores fiaskoer
Pepper|2|False|siden tidernes morgen
Pepper|3|False|traditionen
Pepper|4|False|Nåh JA!
Carrot|5|False|Kom så, hurtigere, Carrot!
Pepper|6|False|Zzzz

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Diary label on book
Skrift|6|False|Cayennes Dagbog
Pepper|1|False|"Åh, tapre blonde kriger med det gyldne hår!"
Pepper|2|False|"...Du, som hjemsøger mit kaos!"
Pepper|3|False|"...Du er entropien af mit daggry."
Pepper|4|True|Det er utroligt, hvad man kan lære af hekse der begraver deres fiaskoer!
Pepper|5|False|Fin poesi, Cayenne!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|1|True|Vi har alle haft vores fiaskoer.
Cayenne|2|True|Jeg er ikke længere den Cayenne, der skrev det.
Cayenne|3|False|Den dagbog blev gravet ned af en helt bestemt grund.
Pepper|4|False|...
Pepper|5|True|Okay!
Pepper|6|False|Men hvad siger I til denne her?
Skrift|7|False|Det er bare et ungdomsfejltrin... Og det er i hvert fald ikke til din alder!
Timian|8|False|Hm...
Pepper|9|True|Jeg forstår...
Pepper|10|False|I er ikke som sådan flove over alt det her...
Pepper|11|False|KAOSAH SUTRA af Timian

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Men miljøet ! Naturen !
Pepper|2|False|Det har aldrig givet os problemer ind til videre!
Cayenne|3|True|DYBT NED!
Cayenne|4|True|Man kan ikke bare forurene det hele uden at det får konsekvenser! !!!
Cayenne|5|True|Vi er Kaosah-hekse! Og vi begraver vores problemer
Cayenne|6|False|Traditionerne er ikke til diskussion!
Spidskommen|7|True|Orv, se lige hvad jeg fandt!
Spidskommen|8|False|Jeg kan ikke tro det!
Spidskommen|9|False|Hvordan kan den være havnet her?
Spidskommen|10|False|Den skal uden tvivl stemmes, men den lyder stadig fint.

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Label of materials to translate
Spidskommen|1|False|glas
Spidskommen|2|True|metal
Spidskommen|3|False|Hihi, jeg har glemt teksten!
Cayenne|4|True|Men min sangbog må være her et sted...
Cayenne|5|True|Hvordan var det nu? Ka~Ka Ka, Kaooosah !
Cayenne|6|True|...så vi er alle enige. Opdatering af Kaosah-reglerne:
Cayenne|7|True|fra nu af, så
Cayenne|8|True|sorterer,
Cayenne|9|False|knuser
Skrift|10|False|og genbruger vi alt!
Skrift|11|False|ALT!!!
Fortæller|12|False|- SLUT -
Credits|13|False|09/2016 - www.peppercarrot.com – Tegning og manuskript: David Revoy – Dansk oversættelse: Emmiline Alapetite
Credits|14|False|Script doctor: Craig Maloney. Genlæsning og hjælp til dialogerne: Valvin, Seblediacre, Alex Gryson. Inspiration: "The book of secrets" af Juan José Segura
Credits|15|False|Baseret på Hereva-universet skabt af David Revoy med bidrag af Craig Maloney. Rettelser af Willem Sonke, Moini, Hali, CGand et Alex Gryson.
Credits|16|False|Licens: Creative Commons Attribution 4.0, Værktøj: Krita 3.0.1, Inkscape 0.91 på Arch Linux XFCE

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot er helt gratis, open-source, og sponsoreret af læsere. Denne episode kunne ikke være blevet til uden støtte fra de 755 tilhængere:
Credits|2|False|Støt næste episode af Pepper&Carrot på www.patreon.com/davidrevoy
